На рычаге массой $3m$ висят две льдинки. Точка опоры делит рычаг в
соотношении 1:2. К короткому плечу рычага подвешена льдинка массой
$4m$.
\begin{enumtask}
    \item Какую массу должна иметь льдинка, подвешенная к длинному плечу, чтобы система находилась в
        равновесии?
    \item Льдинки одновременно начали нагревать. Во сколько раз должны отличаться мощности подводимого к
        льдинкам тепла, чтобы равновесие сохранилось? Льдинки находятся при температуре плавления.
\end{enumtask}
\answer{$5m / 4$, в два раза больше}
\tags{8, регион, статика, рычаг}